# [Bootstrap(v3.2.0) Cheat Sheet](https://github.com/ufologist/bootstrap-cheat-sheet)
*v0.1.0 2014-8-15 by [Sun](https://github.com/ufologist)*

Bootstrap的文档非常详尽, 每个组件每个示例都能够方便地在日常开发中快速使用, 真心感谢Bootstrap给我们提供一切, 切实地提高了我们的工作效率.

建议初学者一字不落地将文档看一遍, 上手之后, 其实我们使用频率最高的就是某些组件具体的HTML结构和CSS class, 这些东西如果能够背下来, 必定会让你的开发效率更上一层楼.

但我记忆力一直不咋的, 每次使用过一个组件后, 下次又得参看文档, 每天不停地打开Bootstrap, 翻来覆去地CTRL + F去找这些组件的使用方法, 并确认Bootstrap是否已经有实现了. 这些东西分散在文档中(Getting started, CSS, Components, JavaScript), 找寻时详尽的文档反而变成了效率的绊脚石.

其实我需要的是一份简洁的列表, 告诉我Bootstrap实现了哪些东西, 大概涉及到哪些CSS class, 以方便我快速的应用, 将Bootstrap提供的一切都用起来(榨干框架是我们的宗旨), 不重复造轮子, 体现出框架的价值.

也有小伙伴遇到了同样的问题并打造出了纸质版的[Bootstrap Cheat Sheets](http://www.bootstrapcheatsheets.com/about/), 但有些列表不够详尽, 或者版本没有和Bootstrap同步, 反正就是没有找到我想要的东西, 因此我自己做了一份markdown版的, 在Sublime Text中可以非常方便的定位大纲内容, 相当的easy!

如果你在使用过程中有任何意见建议, 欢迎[fork](https://github.com/ufologist/bootstrap-cheat-sheet)出自己的版本或者提出[issue](https://github.com/ufologist/bootstrap-cheat-sheet/issues/new).

**推荐的使用方法**

将[README.md](https://github.com/ufologist/bootstrap-cheat-sheet/raw/master/README.md)下载到电脑上, 在Sublime Text中打开(Goto Symbol), 效果如下:

![preview](http://ufologist.github.io/bootstrap-cheat-sheet/img/preview.png)

附赠非常实用的[Bootstrap页面模版](http://ufologist.github.io/bootstrap-cheat-sheet/bootstrap-template.html), [Bootstrap示例集合](http://ufologist.github.io/bootstrap-cheat-sheet/bootstrap-examples.html), [Bootstrap网页模版](http://ufologist.github.io/bootstrap-cheat-sheet/bootstrap-site-template.html), 让我们可以更快的找到想要的东西.


## doctype
    <!DOCTYPE html>
    <html lang="en"></html>
## mobile first
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">

## help class
    text-left    text-lowercase  text-primary bg-primary
    text-center  text-uppercase  text-success bg-success
    text-right   text-capitalize text-info    bg-info
    text-justify                 text-warning bg-warning
    text-nowrap                  text-danger  bg-danger
                                 text-muted
                                 text-hide
                                 sr-only.sr-only-focusable
    
    pull-left pull-right clearfix
    center-block
    show hidden
    
    span.caret
    <button type="button" class="close" data-dismiss="alert"><span aria-hidden="true">&times;</span><span class="sr-only">Close</span></button>

## grid
    xs sm md lg
    
    Media queries
    /* Extra small devices (phones, less than 768px) */
    /* No media query since this is the default in Bootstrap */
    
    /* Small devices (tablets, 768px and up) */
    @media (min-width: @screen-sm-min) {}
    
    /* Medium devices (desktops, 992px and up) */
    @media (min-width: @screen-md-min) {}
    
    /* Large devices (large desktops, 1200px and up) */
    @media (min-width: @screen-lg-min) {}
    
    container container-fluid
    col-*-*
    col-*-offset-*
    col-*-push-*     col-*-pull-*
    visible-*-*      hidden-*
    visible-print-*  hidden-print

## basic style
    h1 .h1 small .small
    body font-size: 14px; line-height: 1.428
    p margin-bottom: 10px(half line-height)
    .lead
    
    mark
    del s
    ins u
    small strong em
    code kbd pre var samp
    abbr .initialism
    address
    blockquote footer .blockquote-reverse
    ul ol list-unstyled list-inline
    dl .dl-horizontal

## nav
    ul.nav.nav-tabs nav-pills nav-stacked nav-justified
    
    navbar navbar-default>container>navbar-header>navbar-toggle+navbar-brand
           navbar-fixed-top        >collapse navbar-collapse>nav navbar-nav
           navbar-fixed-bottom                              >navbar-form
           navbar-static-top                                >navbar-btn
           navbar-inverse                                   >navbar-text navbar-link
                                                            >navbar-left navbar-right
## tab
    ul.nav.nav-tabs>li.active>a[href="#home" data-toggle="tab"]
    .tab-content>.tab-pane.fade.active#home

## jumbotron
    .jumbotron>h1

## page header
    .page-header>h1

## breadcrumb
    ol.breadcrumb

## glyphicon
    span.glyphicon.glyphicon-*

## button
    <button> <a> <input>
    btn btn-default btn-xs btn-block active
        btn-primary btn-sm           disabled .disabled
        btn-success btn-lg
        btn-info
        btn-warning
        btn-danger
        btn-link
### stateful
    <button type="button" id="example-btn" data-loading-text="Loading..." class="btn btn-primary">submit</button>
    $('#example-btn').click(function() {
        var btn = $(this);
        btn.button('loading');
        // btn.button('complete'); // data-complete-text="html"
        $.ajax('...').always(function() {
            btn.button('reset');
        });
    });
### toggle
    <button type="button" class="btn btn-primary" data-toggle="button">Single toggle</button>
### checkbox
    <div class="btn-group" data-toggle="buttons">
        <label class="btn btn-primary active">
            <input type="checkbox" checked>Option 1 (pre-checked)
        </label>
        <label class="btn btn-primary">
            <input type="checkbox">Option 2
        </label>
        <label class="btn btn-primary">
            <input type="checkbox">Option 3
        </label>
    </div>
### radio
    <div class="btn-group" data-toggle="buttons">
        <label class="btn btn-primary active">
            <input type="radio" name="options" checked>Option 1 (preselected)
        </label>
        <label class="btn btn-primary">
            <input type="radio" name="options">Option 2
        </label>
        <label class="btn btn-primary">
            <input type="radio" name="options">Option 3
        </label>
    </div>
## button group
    div.btn-group>button btn-group-xs btn-group-sm btn-group-lg
    div.btn-group>ul.dropdown-menu
    div.btn-toolbar>div.btn-group
    btn-group-vertical
    .btn-group.btn-group-justified

## img
    img.img-responsive
       .img-rounded.img-circle.img-thumbnail

## table
    table .table .table-striped .table-bordered .table-hover .table-condensed
    tr.active td.success.info.warning.danger
    div.table-responsive

## form
    form .form-inline .form-horizontal
    .form-group .has-success/warning/error .has-feedback .form-control-feedback .form-control
    .checkbox>label>input:checkbox radio
    label.checkbox-inline radio-inline
    .form-control-static
    disabled .disabled readonly
    .input-sm .input-lg
    .form-group-sm .form-group-lg
    .help-block
## input group
    input-group input-group-lg input-group-sm
    span.input-group-addon
    span.input-group-btn>button

## label/badge/alert
    span.label.label-default
               label-primary
               label-success
               label-info
               label-warning
               label-danger
    
    span.badge
    
    .alert.alert-success>strong
           alert-info
           alert-warning
           alert-danger
    .fade.in
    a.alert-link

## panel
    .panel.panel-default>.panel-heading>.panel-title
           panel-primary>.panel-body
           panel-success>.panel-footer
           panel-info   >table.table
           panel-warning
           panel-danger
## collapse/accordion
    .collapse
    .collapse.in
    .collapsing
    
    <button type="button" class="btn btn-default" data-toggle="collapse" data-target="#demo">simple collapsible</button>
    <div id="demo" class="collapse in">collapse content</div>
    
    <div class="panel-group" id="accordion">
        <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
                <h4 class="panel-title">
                    <a data-toggle="collapse" data-parent="#accordion" href="#collapse1">Collapsible Group Item #1</a>
                </h4>
            </div>
            <div id="collapse1" class="panel-collapse collapse in">
                <div class="panel-body"></div>
            </div>
        </div>
    </div>

## list group
    ul.list-group>.list-group-item>span.badge
    .list-group>a.list-group-item.active.disabled>h4.list-group-item-heading
                                                  p.list-group-item-text
                  list-group-item-success
                  list-group-item-info
                  list-group-item-warning
                  list-group-item-danger

## thumbnail
    a.thumbnail>img
    .thumbnail>img+.caption
## media object
    .media>a.pull-left>img
           .media-body>.media-heading
                       .media
    ul.media-list>li.media

## pagination
    ul.pagination pagination-lg pagination-sm
    li.active.disabled
    
    ul.pager
    li.previous li.next

## progress bar
    progress>progress-bar[aria-valuenow="0"]
             progress-bar-success
             progress-bar-info
             progress-bar-warning
             progress-bar-danger
             progress-bar-striped.active

## embed
    .embed-responsive.embed-responsive-16by9>iframe.embed-responsive-item
                     .embed-responsive-4by3

## well
    .well.well-lg
         .well-sm

## dropdown
    dropdown dropup
    dropdown-toggle
    ul.dropdown-menu dropdown-menu-right
    li.active.disabled
    li.dropdown-header divider

## modal
    [data-toggle="modal" data-target="#myModal"]
    .modal-backdrop.fade.in
    .modal.fade
        .modal-dialog.modal-sm.modal-lg
            .modal-content
                .modal-header
                .modal-body
                .modal-footer

## tooltip
    [data-toggle="tooltip" data-placement="left" data-original-title="Tooltip on left"]
    .tooltip.fade.top.left.bottom.right.in>.tooltip-arrow+.tooltip-inner>{Tooltip on left}
## popover
    [data-toggle="popover" title="popover title" data-content="popover content"]
    .popover.top>.arrow+.popover-title+.popover-content

## carousel
    <div id="carousel1" class="carousel slide" data-ride="carousel" data-interval="false">
        <!-- Indicators -->
        <ol class="carousel-indicators">
            <li data-target="#carousel1" data-slide-to="0" class="active"></li>
            <li data-target="#carousel1" data-slide-to="1"></li>
        </ol>
        <!-- Wrapper for slides -->
        <div class="carousel-inner">
            <div class="item active">
                <img src="http://dummyimage.com/600x400" class="center-block" alt="image">
                <div class="carousel-caption">
                    <h3>First slide label</h3>
                    <p>Nulla vitae elit libero.</p>
                </div>
            </div>
            <div class="item">
                <img src="http://dummyimage.com/600x400" class="center-block" alt="image">
                <div class="carousel-caption">.carousel-caption</div>
            </div>
        </div>
        <!-- Controls -->
        <a class="left carousel-control" href="#carousel1" role="button" data-slide="prev"><span class="glyphicon glyphicon-chevron-left"></span></a>
        <a class="right carousel-control" href="#carousel1" role="button" data-slide="next"><span class="glyphicon glyphicon-chevron-right"></span></a>
    </div>

## scrollspy
    <body data-spy="scroll" data-target=".navbar-example">
## affix
    <div data-spy="affix" data-offset-top="60" data-offset-bottom="200">
